【英雄老公】愛妻遭IS捉做性奴逾一年 老公終殺綁架者救番佢

「伊斯蘭國」（IS）侵略伊拉克後，無數雅茲迪族婦女被擄作性奴。數年前逃離魔掌、曾出書講述身世的倖存者穆拉德（Nadia Murad）於年前成為聯合國大使。原來當日與她一同被擄的，還有嫂子吉蘭，英國傳媒公開當中的故事。穆拉德的哥哥在吉蘭失蹤後約兩年找到她，為了拯救愛妻，他不惜買兇殺死囚禁者，過程驚險恰如電影情節。

原居於辛賈爾鎮（Sinjar）的穆拉德（Nadia Murad），和哥哥胡塞尼（Huzni Murad Pissi）及嫂子吉蘭（Jilan）同住於鎮上。「伊斯蘭國」的「聖戰士」於2014年8月攻佔當地，穆拉德的媽媽被殺，她的6名兄弟連同該村300人亦被屠殺，當時正在上班的警察胡塞尼避過一劫。

在襲擊之中，IS擄去5000名雅茲迪族（Yazidi）婦女。穆拉德和吉蘭被擄後，被囚在地牢約20日，等待被IS男人揀選作性奴。吉蘭形容，帶走她的男人「長得很高而且肥胖」，被迫與他獨處一年後，吉蘭被帶去和該男人的妻子和小孩同住，但不時被強姦和毒打，「他用一根鐵棍打我，我全身都有瘀青。」

之後吉蘭一直被囚禁在摩蘇爾（Mosul），約30個月後的一天，她逮到機會，趁無人時偷用電話。吉蘭指當時情況十分危險，如果被發現，則會面臨被強姦甚至被處決的後果，而且吉蘭並不知道丈夫胡塞尼是否尚在人世，可否接聽電話。但她仍冒險致電，電話接通的一刻，二人都激動不已，哭了又笑，吉蘭悄悄說出自己的位置，胡塞尼堅定起向她保證︰「你會回來的，你會被愛，我會在這裡等你。」

恰似電影橋段般，胡塞尼找來朋友幫忙，聘請了一名殺手，趁囚禁吉蘭的男人獨自外出時，開車將他撞死。各人終於在2016年12月合力將吉蘭救出，送去伊拉克的軍營，夫妻重逢。

胡塞尼向《每日鏡報》的記者展示，他婚禮上一家人跳舞的短片，唏噓地說︰「當中八成人都不在人世了。」自從IS攻陷他們的家鄉後，眾人家破人亡，吉蘭亦有家人仍然失蹤。

但胡塞尼表示︰「從新開始並不困難，我很高興，很渴望，只想和太太重新開始生活。」他們現育有1名6個月大的女兒，一家三口居於伊拉克難民營。現時25歲的穆拉德居於德國，她亦都找到幸福，與一名致力推動人權運動的人定婚。

依Ｄ野冇辦法，但內心深處一定有條刺，做性奴一定服務好多人

真男人

老婆教硬 仇人殺硬

選擇救佢已經接納咗啦

佢真係好愛老婆

好似成吉思汗咁，接納但其實心中有刺

好撚堅

"I don't know who you are. I don't know what you want. If you are looking for ransom I can tell you I don't have money, but what I do have are a very particular set of skills. Skills I have acquired over a very long career. Skills that make me a nightmare for people like you. If you let my wife go now that'll be the end of it. I will not look for you, I will not pursue you, but if you don't, I will look for you, I will find you and I will kill you."

香港人:循法律程序慢慢告，最後證據不足無罪釋放，然後事主親手殺返兇手被差佬拘捕，原告變被告 法奴

好男人

有冇刺都好，佢都仲係老婆，係家人之一

你將來老婆比人強姦左
而你會因為依件事唔再愛佢？

嫁著你真係陰9公

真男人，如果個老公求其放棄咗，個女人都應該會死/好難生活

唔知個老公仲敢唔敢奶佢老婆塊閪呢

6月大的女兒

唔知請個殺手要幾錢

真男人
想睇本書

毒撚真係恐怖

老婆比人捉左去做性奴 唔係心痛 而係心入面有條刺

抵你一世無女

好難得今個post睇到child登有返d人性

dw

連登仔打丁打得太多 眼中有性冇愛

是撚但啦反正都冇女架啦

The fucking nobody is john wick

勁 可惜都比人搞過

On撚9

加少少劇情可以拍戲

胡塞尼向《每日鏡報》的記者展示，他婚禮上一家人跳舞的短片，唏噓地說︰「當中八成人都不在人世了。」

諗起冇幾耐之前既一個post, 有條柒頭話條女中學果陣“差啲“比佢個ex強姦， 條柒頭就話心入面有條刺， 想同條女分手

性奴

你班撚樣係咪唔撚識用quote
做乜撚嘢要quote #1
唔quote會覆撚錯post？
quote到金剛棒咁撚長
屌晒你哋老母

嗰個唔係條女on9成日自己走上人屋企但分咗手就同現任講話人強姦佢咩

老婆比人強姦左仲可以接受到係真愛呀

連登仔淨係識諗接唔接受到
接受唔到都好 老婆一定要救 仇人一定要殺

child登仔

I’ll find you and I’ll kill you

總之用暴力就係唔啱！！！

真男人

係個啲環境仲care有冇俾人搞過咩
仲未死已經好開心啦

一睇就知，呢條真濕鳩
叫雞算啦。佢邊撚識咩叫愛。

呀妹去左德國
佢地2個做咩仲留喺伊拉克

Child 登仔一邊幫過氣MK妹埋單 一邊話人地心入面有條刺
得罪講句 MK妹落幾次老蘭嘅性經驗可能多過人地做幾年性奴 連登仔咪又係臭你又奶 埋單嗰陣又唔見話心入面有條刺

香港人：好唔和平，唔理性

成段野得兩句係有提及書作者名

咁都俾你踩到

d國家為左賺錢
一定要有isis呢d組織
點滅都唔會消失

但我希望isis可以 打到黎中國

接受唔到都救左先 有情有義 唔想後悔

其實就算唔係我老婆都會救啦大佬

自己做警察, 但要請殺手

直頭搵幾個friend 嘅伙記帶齊裝備, 衝入屋綁起佢全家啦

將個"小孩" 吊起, 睇住佢個IS 老豆老母比人虐待
之後再綁住個IS 老豆, 迫佢睇住個小孩比人分屍

可以拍電影
真人真事改編
退休情報人員布萊恩一心想做一名稱職的老公，婚禮前夕未婚妻李諾兒遭人綁架，布萊恩得知消息後，決定要挺身而出拯救未婚妻。機緣巧合之下布萊恩救了殺手約翰·維克。約翰為報恩情，決定接受布萊恩的聘請，成為救援團隊的一員。團隊直搗賊窟去解救未婚妻。

生撚左性病仲要

成班假借宗教為名 斂財為實

唔知有冇順手捉返條撚樣個老婆同小孩，返去伊拉克做性奴呢

連登不嬲有性冇愛

救援團隊

咁同IS有咩分別

an eye for an eye
大愛左膠唔明架啦

AV情節黎講條女最後返到屋企已經做唔返自己，渴望比人凌辱

梗係唔同啦

IS係無端端傷害你
你打返IS係因為復仇

左膠就會衝出黎話：無論點樣殺人就係唔岩

連登仔上網追擊敵人已經算激進，殺人，不了

黃絲：殺人始終都係唔啱，應該
左膠：唔係個個isis都係壞人

真係好正呢句
應該拍返套西片

殺得好

班左膠
法奴

實話乜q點解咁就殺人/唔按法律程序審判

香港人：聽日仲要返工，不了

香港師奶表示:無論咩理由殺人就係唔岩

ISIS 既統治能力咁差既?
老公帶住殺手, 直情闖入 ISIS領土, 跟住殺死ISIS, 再救出老婆

其他ISIS成員唔知??

可能圍內既人比情報 個老公
之後佢地分享埋isis條友既妻女